12手足被送中 鄭月娥講到明「須依內地法律處理」

被送中第十六日

12名中有6名本應於7號同今日8號上庭
依家仲喺鬼国深圳鹽田看守扣押緊
今日行會林鄭講到明要依內地法律處理
被拒會面嘅律師亦擔心會增加罪名
懷疑鬼国會審埋12手足喺香港犯嘅罪
最新消息已經有兩位律師因受壓而退出

更加需要大家用盡唔同方法幫手施壓
至少要安排律師成功見面 爭取基本人權
我哋要keep住出聲同關注 千祈唔好俾呢單案沉落去
完全唔敢想像手足喺鬼国嘅情況會點….

12港人關注組今日Update

1）被中國海警於2020年8月23日攔截並拘留的12名香港人，全部家屬已委託中國內地律師代表，但暫時5名前往看守所的律師都無法會見當事人，其餘律師將繼續嘗試。

2）接受委託的律師開始受到不同程度的壓力，至今已有至少兩位內地律師因壓力或司法局命令而退出參與案件。為了保護內地律師，未經他們同意，我們不會披露律師身份。

3）有律師表示，當局暗示可能將案件升格為「組織偷越國（邊）境案」，刑罰有機會由最高一年監禁提升至無期徒刑。深圳鹽田看守所外亦加設了多一重警崗，保安戒備明顯增強。另外，12人的電子預約探訪服務已被停止，代表律師必須在沒有預約的情況下前往看守所。

4）律師嘗試探訪的進度
律師被拒探訪：
張俊富、喬映瑜、黃偉然、郭子麟、張銘裕

正等候律師嘗試探訪：
李宇軒、廖子文、鄭子豪、鄧棨然、嚴文謙、李子賢、黃臨福
#save12hkyouths

Twitter每日retweet #save12hkyouths
相關tweet更新

日文

韓文

麻煩大家手動轉
❗手動轉❗救人呀❗
12個手足「被送中」,當中有男有女,最細只得16歲,佢哋依家扣留喺深圳,有內地律師嘗試同佢哋會面,但係唔成功！
❗依家無人知道裏面嘅人係咩情況❗
手足唔係Condom！12個手足喺深圳多一日,佢哋就越危險！
我哋可以做嘅就係幫手簽聯署,然後將呢個訊息傳出去！

至於twitter reddit戰線都需要大家，詳情睇#2
幫手share出去
願手足平安

og

終於達咗標

Push

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

12港人關注組
FB:
IG:
Twitter:
TG channel:
Email: save12hkyouths@gmail.com

Twitter/reddit戰線呢邊👇🏻

retweet整合po

Report個聯署，retweet

文宣圖👇🏻
麻煩㩒圖片嗰邊自行download
因為唔係淨係放圖

Facebook戰線👇🏻

有關新聞👇🏻
有線9月5日新聞
12港人偷渡被截 律師引述公安：或涉當蛇頭組織他人偷渡 若改控罪嚴重可囚終身

【港版國安法】內地律師助偷渡港青遭五毛圍剿 接受《蘋果》專訪：當局認為案件重大敏感

【12 港人被送中】再有內地律師嘗試會面不果 憂港人被迫接受官派律師

7婆又黎

超過80名手足將於明日提堂

點解你開

牙龍

辛苦你整合好pro

上

幫你推

林鄭你落地獄一萬次都彌補唔到你既罪

救人救人

牙求

支持星仔

推

TG

辛苦星星

賤婦幾時死

講得好

辛苦你哋

星仔！

辛苦你今日全日陪我傾計

強勢回歸

牙庫

林鄭講到咁都係親手送中啫
Retweet

講呢啲

推一推先

SR！

小催！

小年！

屌你老2！

又唔叫我

求子

推求關注

。。。

牙曦

叫完先問

其實真係好慘 日日推去求關注

呀曦

入嚟推

今晚可能又係好早瞓著

Bug子

垃圾名

想問下你中間個日文係咩嚟

達到標已經好開心

啱你

係咪五大要求

收聲啦

果然係識日文

Tsu no

真係咁啱

の呢個

我鳩up

前面嗰個

早啲抖先夠精神

不過又真

補返個tweet

執到喇

個

盡做

五乜個要求

哦！！

關注係咪小咗定去哂fb ig

應承咗

辛苦你日日開

你好好人

唔係， 5つ 就係5個既意思

好似係我已經交哂返去比個老師

寶爺

入去like哂佢

12港人關注組
FB:
IG:
Twitter:
TG channel:

估唔到最多人嘅係Facebook銀髮族真係好勁

連登有愛 多謝星仔

辛苦你

我決定拉客啦

超過80名手足將於明日提堂

ok2邊推

Pushhhhh

屌你 咁既話其實 送中條例邊度有撤回到?

叫下你 我幾鍾意叫人

其實冇

12個手足最壞既情況係上面打靶

幫手增加輿論壓力

有冇用都要做

12港人關注組
FB:
IG:
Twitter:
TG channel:

唔使多謝我

可唔可以唔死刑

打靶可能性大唔大

真係唔敢諗

無力感好重
其實心知不妙 哩個本身無常理嘅国家
手足 但願你哋平安

你講東 佢一定講西 好正常

天佑好人得唔得

平平安安

依家情況點完全唔知

推一推

畢子會記得你

識玩

你可以縮返入去

不如咁講，其實要送中，有無送中條例都送到
但係我哋反送中係因為唔想件事合理化

呢個仲方便

Thx singjai support

還返我條女俾我

12港人關注組
FB:
IG:
Twitter:
TG channel:

我被杯

？

感謝小年支持

我不是gay

冇事的

時間

唔抵得？

-..-

我被杯 啱啱fc左

想像唔到

天時地利人和=

bug佢追擊我

Source?
無source
拉

你五毛

28:11

即刻變29

無人追擊你wor

小醇

推多一推

你唔使解釋了

咩正負？

其實都預撚咗個臭閪會借刀殺人㗎啦

阿曦

我只係入嚟推post都比人話我追擊

光

31:12

要繼續推

你叫佢做臭閪叫得好順口
好爽

復

咁都要問

推呀

慘越黎越少

食飯未？

福杯滿溢

4次

竟然真係咁少

1

好傷

2好彩反應快

3

4

係
依家去洗地先

係標題改得唔好

食咗啦

收嘴please

唔係大家知

7.7

Good

我想去洗一洗個body

你呢

未收工

我好飽

咁慘
放工食好啲

再食好啲啦真係會死

今晚幾點瞓

12個手足最壞既情況係會打靶

幫手增加輿論壓力

有冇用都要做

他日你能夠拎住bno走都係手足用鮮血同條命換返黎

12港人關注組
FB:
IG:
Twitter:
TG channel:

1，2點掛

食好野先有力行落去

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

如果可以見到幾多人睇咗個post就好

欣賞爸打唔打佢個死人姓

會唔會仲sad

中國啲政治犯我印象中好似無一個要打靶，
最多勞改一段長時間&剝奪政治權利終身 (勞改都夠曬大鑊)
不過劉曉波嗰陣都喺好差嘅監獄環境兼無得及時就醫嘅情況下病死，就知中國啲監獄無人權……

依家咁都好sad

推！

唔好氣餒

呢12個情況可能有d唔同
無野做唔出

可能有好多無連登ac嘅人睇過啲post呢

係咪因為開太多麻木咗

要靠外國

我覺得係香港本地呢兩日都發生唔少令人憤怒嘅新聞，
嗰啲連登post會有更多人關注
所以令12個手足嘅post無咁多人入嚟

咁你認為我仲繼唔繼續好

邊個係鬼

柒婆

唔好估啦，估到都無用

我都係看得各有各做

繼續啦
twitter嗰邊越嚟越多tweet係同 #save12HKyouths 有關
而且我見本土&前眾志嗰班政治人物都有keep住叫人關注12位手足
加上12港人關注組啱啱開咗，
等12港人關注組越嚟越多人follow & share，咁樣同12位手足相關嘅post應該會有多啲人關心

好

咁重有得救救唔救？定有更好方法？

agger

唉

預咗會灰心

咁其實重反唔反送中？

幫手推多幾下

犯婦人

大家多啲上Twitter 呢單嘢越多國際關注推手足越有利

推到12位手足安全為止

連律師都唔俾見
仲話法治國家喎

人治左好耐了...

到底點解

畢子

別灰

林鄭你自己都係香港人，佢地12個手足同你同聲同氣，你身為香港人睇住自己香港人就嚟死點解你可以咁狠心唔幫佢哋?

佢扮睇唔到已經係絕學

唉..

佢唔係香港人好耐啦
佢要成為共享大灣區榮光嘅中國人

上Twitter做任務啦

不要灰

大家頂住

.

佢個心一早冇咗

見到你個名即推

[Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT

#Save12HKYouths #save12hkyouth

推推推推推推

頭痛

[Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT

溫家兵 你要進來了

感謝

對得個mon太耐

push

繼續推

抖陣

乜嘢係溫家兵

好sad

無痕接軌

捉一個 消失一個

歡迎來到腥港

香港已死

個律師好快變第二個陳秋實

請善用推文

慣晒手勢

試下用啲虧英文出tweet + #save12HKyouths ，出少少力去幫個hashtag上twitter個trending啦

火鳳凰，先浴火，再重新

唔知點

👋🏻

[Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT

冇錯

多謝樓主日日開post

咩唔知點？

依家個垃圾港共正苦擺明唔會救人 惟有靠我哋自己製造多啲國際聲音 國際越多人關注手足嘅安全越有保障

可以點

done

再推

樓主，既然長推推推唔到，不如一有大變化先開po，call 人幫手，冧家淨推～1hr內。Issue by Issue 咁出，可能上熱門既fuction重大。即係唔好推死一個po。況且人手唔夠，又畀班人洗左熱門好多位...

禾地陪緊你

認錯人 佢係#1006

辛苦大家

Done

我哋推其他重要po

唔知個fuction好唔好，但係温總推開既po似係咁雖然佢地通常dominate左D黃金時間。

但係D po應該要短時間內出得好sharp 先有用。標題黨is a must!

推其他重要po，當陪下樓主吹水9up
樓主成日亂諗好唔乖就嚟4次佢

我唔識咁多

其實呢幾日入入嚟推post係順便入嚟同樓主吹幾句水
起碼呢個post係可以正經加鳩up並存
唔係個個連登post可以咁

不要忘記
不要麻木

諗吓卡達菲嘅下場

樓主，成16日啦，你日日都望住個po幾個鐘之內跌跌跌。件事整體來講又好似無咩太大進步。你咁樣落去真係會精神崩潰架。推po做下cut off Time, 況且大家都好清楚任何po一面世，個人流係expotential咁慢慢減既，死推效益未必大。Twitter Call 人做突發任就更加啦⋯⋯

Follow呢個page

多啲去外國政要到留言希望佢地俾壓力支那
記得tag #save12youths

啱

樓主

司法透明！

retweet完繼續推

u

pompeo出左tweet講香港
入去留個言tag #SAVE12HKYOUTH

如果係只針對內地果邊既法律，照理只係得呢條「出境罪」，之前果d咩國安罪係香港果邊架wor

#save12hkyouths

係呀所以嚴格來講，佢哋破壞嘅法律權利係越來越多

黑心

多謝畢子

幫手retweet Pompeo 個po

#save12hkyouths

push push push

推推推

Retweet Pompeo’s post
#SAVE12HKYOUTHS

有啲攰

推多陣

up

唉 我呢幾日都唔想對太耐連登

佢會幫手就奇

我明

其實林奠條廢物講咩都唔重要，條友都無權的

求關注

Push!

辛苦你啦

辛苦曬你啦

pishhh

屌 見到佢都想嘔

大家辛苦啦

唞下或者過twitter個邊
辛苦晒你

輕鬆頂住

小年

真

手足救就係救唔返㗎啦，我哋唯一可以做嘅就係煲大件事，話畀全世界知支共係幾咁無賴同黑暗

生死未卜 連一面都見唔到

冇人會期望個仆街政府會做野

依法

唔想諗呢個問題
唔想放棄

好多人仲係覺得事不關己

有一日係自己身邊發生先會明白

靠我哋自己搏國際關注

盡量推俾其他人知

qg8

港府仲指意港府？訓醒未呀，香港人一日仲係咁軟弱，你等住呢世都唔洗見番個仔啦，btw我去食黃店先，兄弟爬山各自努力，我去食黃店，你地出去同人打啦

+1

我哋要信我哋可以等到手足離開中國呀

算啦, 已經無人再對呢條柒婆有期望
話之佢UP乜都好

係香港偷渡 中國告

琴晚又係唔小心拎住電話瞓左

OMDB

柒婆愛雜種
出賣香港人

唔緊要

星星 早晨

牙求咁早

早呀阿涙

十二個逃避共產黨逃亡既香港孩子
被中共海上非法攔截

國際文宣應該咁寫

我啱啱食完早餐

而家先食早餐
食咗咩

你而家食早午餐
今日食芝士蛋餅（有拉絲）

早

早晨

需要更多更多關注呀

蛋餅呀

你都可以自己整

零廚藝

不如下次再開新TOPIC用呢單做標題
打下悲情牌

咩topic

呀 我指開新post

關注組FACEBOOK先得百幾個LIKE .....

打錯字
關注組FACEBOOK先得萬幾個LIKE .....

知 但開咩名

議員及網民發起聯署促立即釋放12名港青

民主派沙田區議員趙柱幫表示，鑑於中國司法系統不公，黑獄冤案屢見不鮮，9月2日發起香港本地網上聯署，目標有10萬人參與，要求中國立即交回12名被拘留的香港青年，以免他們受酷刑對待並得到公平審訊的基本權利。另有網民發起白宮聯署，要求中國當局立即釋放12名被拘留的香港青年。

趙柱幫接受美國之音訪問表示，截止香港時間星期二(9月8日)早上11時，有超過4萬人參與香港本地聯署，要求港府盡快向公眾交代12名被捕港人的身份、涉及罪名、扣留情況及人身安全的問題，並要求港府盡快向中國提出交回被扣留的12名香港公民，並必須確保他們享有《基本法》和《公民權利和政治權利國際公約》中的保障，包括基本人權、人道待遇、免受酷刑、會見律師、公平審訊權等。

趙柱幫並表示，截止星期二早上11時，有96,370人參與白宮聯署，接近10萬人聯署的目標。

區議員憂被扣留港人陷黑獄冤案

記者問及，據多家香港傳媒報道，12名被拘留的香港青年一直被拒絕與律師會面，甚至有可能被控最高刑罰為終身監禁的”組織他人偷越國邊境罪”，趙柱幫表示，中國內地司法系統經常出現任意拘留等情況，擔心被拘留的港人得不到應有的人權及人身安全，甚至可能有黑獄冤案。

趙柱幫說：”我當然覺得不合理，因為其實我的聯署內容都有講到，就是說(中國)內地的司法系統經常出現任意拘留、酷刑，甚至是虐待扣留人士，現在出現的就是不讓見律師，很明顯就是他們沒辦法在(中國)內地得到一個公平的審訊權利，即是連代表律師都沒有，亦都現階段真的同外界基本上是隔絕了，其實我們香港完全是了解不到那12個香港人現在在(中國)內地被扣押的情況，以及特別是人身安全，因為過往太多(中國)內地一些黑獄冤案，就是講可能有酷刑對待，不同的情況都出現。”

趙柱幫表示，他發起的香港本地聯署亦有參考白宮聯署，設10萬人指標，希望引發公眾繼續關注12人的情況，他認為目前香港社會的關注不足夠，而且港府一直冷處理，擔心12名港人可能被長時間囚禁在中國的政治黑獄。

三權分立爭議或令抗爭者擔心沒公平審訊

趙柱幫認為，港版國安法實施超過兩個月，引發香港政治難民潮，尤其最近是否有三權分立的爭議，反映香港的行政主導不斷侵犯司法系統，令被捕的抗爭者更擔心得不到公平審訊。

趙柱幫說：”你見到最近即是講三權分立，其實你見到香港的行政主導不斷侵犯司法系統，你會見到其實很多一些政治的打壓，特別是違反一些政治的罪行，可能都會判很重的刑罰，其實所以就令到很多我們稱為”手足”的香港人，想盡方法想離開香港，所以其實在香港這個這麼國際化的城市，都會”出產政治難民”，其實相當之可悲。”

親中傳媒爆”逃生路線”引寒蟬效應

趙柱幫表示，被中國當局拘捕的12名香港青年，相關的資訊主要由親中傳媒率先披露，包括《文匯報》、《大公報》、香港《星島日報》等，他認為是中國當局企圖阻嚇年青抗爭者逃離香港，甚至企圖引發寒蟬效應。

趙柱幫說：”可能是《文匯報》、《大公報》那邊主動發放出一些很詳細的、可能是一個叫做”偷渡的路線”，或者那12人的背景資料，其實我認為中方是刻意放這些消息出來，就是令到可能在港的香港人，就警告即是說一些”逃生的路線”已經”曝光”了，警告香港人不要再用一些途徑去其他國家做政治難民，但是我相信這件事曝光了之後，在社會是做到一個寒蟬效應，但是當然曝了光之後那12位”手足”即是不會”人間蒸發，至於在(中國)內地會接受些甚麼酷刑對待，或者不公平的審訊，我相信一定會出現，所以我們希望社會繼續關注這件事。”

趙柱幫表示，香港人身處全球民主陣營中，最前線對抗全球第二大經濟體、中共極權，他認為香港人要對嚴峻的政治環境有心理準備。

趙柱幫說：”我覺得香港人要認清事實，就是因為我們現在身處一個政治旋渦，其實是很嚴峻的一個環境，同時其實香港是在全球民主陣營裡面，我們是最直接對抗一個中共的，即是一個共產黨的體制，是全球第二大的經濟體系，所以其實香港人真的走在民主對抗極權的最前線，所以我覺得香港人要做好一個心理準備。”

返來

又眼瞓

休息吓啦

開工

扮工

食晏未

就食

大粒癦心情好番未？

呢個正係香港人反送中法嘅原因

[12個手足可能無命出返黎] 女友哭訴: 我連佢係生係死都唔知

類似咁樣?

早晨 返來了

[12個手足音訊全無] 女友哭訴: 我連佢係生係死都唔知

是日電台
反送中案件陸續開審 明日超過60名手足提堂 至少2人將會判刑

今日電台
反送中案件陸續開審 明日超過60名手足提堂 至少2人將會判刑

推下

鯨

[寫信師入] 家成BB整咗個十二手足中秋送暖行動

電台
[寫信師入] 家成BB整咗個十二手足中秋送暖行動